唔該你地唸清楚先學人講獨立

以下長文，重點在於：
我想大家知道：
精神上做好香港獨立的準備、宣傳港獨思想無疑重要，但更重要的是也要在現實中努力去令到獨立成為現實，不只是泛泛之談。連第一批獨立嘅人都唔係清楚咁知道香港要點獨立、獨立左之後係點樣、獨立嘅原因係啲咩，又點樣去說服其他人叫佢地去支持獨立呢？

如果其他人反對獨立，身為獨派，應該做的並不是去指責他們，而是去說服他們支持獨立。人民若果不是一面倒地支持獨立的話，很可能也很現實地，獨立很大機會不會成功。謹記一切政治工作嘅首要任務都係說服不支持你的去支持你。

雖然幾長下，但見我打到手軟，大家不妨讀讀？

—————————
正文：

呢排見到唔少人開始討論香港獨立，亦都更加接受香港獨立，我認為大家係時候要思考下關於香港獨立嘅各種問題，例如香港點解要獨立，獨立之前要做啲咩準備；要點樣去獨立；真係獨立左之後，前路會係點樣，要點走。我覺得呢啲嘢都係不可或缺嘅，要我地去思考嘅。

首先我地要闡述清楚點解要獨立先。獨立原因可以係因為香港人實在對中共有深仇大恨，而中共和中國又難以割離，令到香港人不能忍受自己為中國一部分（目前世界各地仍有絕大部分人覺得香港乃中國一部分）；和香港同中國大陸嘅價值觀、文化、政治和司法制度差異太大，以致香港事實上根本就不同於中國，獨立只是為了保存我們獨有的文化，使之不至於為共黨腐蝕侵蝕等等。說明了要獨立的原因，便可以推廣之，增加民眾對獨立嘅理解。

其次我地要有對香港呢個國家嘅想像。比較虛無嘅層面，我唸係，我地究竟想要個點樣嘅，身為香港嘅國家？大家重視嘅價值觀係咩？大家想呢個國家能夠為呢個世界、呢個國家嘅人民帶黎啲乜嘢？比較現實嘅層面，我唸係，呢個國家要點樣滿足到人民嘅衣食住行，要點樣可以保護到自己嘅國民？建立對身為國家的香港的想像，便可以令到民眾盼望之求之，希望有一天能迎接來這樣一個國家，增加佢地對獨立嘅支持，和吸引更加多人去交流相關觀點，豐富對於身為國家嘅香港嘅未來嘅可能性。

再跟住就係要唸我地要點樣去達成呢啲嘢。先講點樣獨立。會唔會係香港自己先擁有左可以滿足人民衣食住行水電煤氣，同埋保衛自己嘅能力之後，我地再透過公投獨立？咁樣我地就唔會因為資源和領土安全問題，被中國要脅著獨立不得，同時透過公投都可以話俾全世界聽，香港人想獨立。係呢方面大家可以唸下點樣可以整個儘可能完善嘅獨立公投出黎，清楚反映到人民意願而唔會比任何人操縱到投票結果，再在之前大家更先可以思考如何能擁有水電獨立嘅能力（例如係離島起核電廠？沿岸起大量海水化淡設備？），和如何保護好香港，比如話自己建立軍隊/誘使其它國家保護我地？

再講獨立之後，我暫先不論其他，淨講文化方面，就談最近嘅事。對於最近嘅歷史，我地要有重之珍之嘅心，唸辦法以各種方法去保存、紀念佢地。例如話大家可以為街道/建築物取、改名（之後如果有機會填海嘅話，會唔會用呢段時間發生嘅事情、或者為革命犧牲嘅義士改名呢？例如，會唔會改中大「二橋」作「義橋」呢？），或者以藝術方法去紀念佢地，自己建造關於歷史嘅雕塑、裝置藝術或建築。舉個例子，我地可以整一塊石碑，把被捕人士、傷者、失蹤者、死者、有大貢獻者的名字刻上去以為紀念；再整另一塊石碑刻曬啲狗官、係呢段時間作過惡嘅人（例如3萬曱甴）嘅名上去引以為恥，令到世世代代嘅人以他們為恥辱。

因為如果香港真係建國（我都信會，但係只係無咁快姐），我唸最近呢段時間嘅歷史會係最重要嘅歷史之一。最近嘅歷史我地都必須要好好保存下來，以後我地就可以同後人講我地當初係點樣爭取到獨立、點樣反抗極權嘅壓迫，佢地就可以從中知道自由和民主得來不易，不會輕易動搖其根本、忽視其價值，也可以學到我地嘅精神，令到後世嘅極權、令人民集體步向愚昧嘅種子被抹殺與搖籃裡（而要做到呢點，我唸以後我地都要將香港歷史立為必修科）。

仔細產生人民「怎樣獨立」「怎樣達成獨立之前所訂下的目標和想像」，就可以令到佢地對香港獨立有堅定嘅信心，知道此並非虛言，而且可能實際參與入建設身為國家嘅香港嘅過程中，建立對身為家國嘅香港嘅歸屬感。

我想大家知道：
精神上做好香港獨立的準備、宣傳港獨思想無疑重要，但更重要的是也要在現實中努力去令到獨立成為現實，不只是泛泛之談。連第一批獨立嘅人都唔係清楚咁知道香港要點獨立、獨立左之後係點樣、獨立嘅原因係啲咩，又點樣去說服其他人叫佢地去支持獨立呢？

如果其他人反對獨立，身為獨派，應該做的並不是去指責他們，而是去說服他們支持獨立。人民若果不是一面倒地支持獨立的話，很可能也很現實地，獨立很大機會不會成功。謹記一切政治工作嘅首要任務都係說服不支持你的去支持你。

上文只係希望達到拋磚引玉之果，希望大家切勿被本人狹隘嘅想像力和無知限制左自己。

最後請允許我在此吶喊：

光復香港，時代革命！
香港獨立，唯一出路！

p牌推唔到求幫手推

同意

求幫推

【極重要】香港前途 - 終局分析

【解讀英國】如果你覺得無力，不如入黎睇下？

「極重要」《三份英國外交及國會報告》：當代及後世香港抗爭者之啟示

「極重要」連 登 公 投 結 果 ：廢 除《聯 合 聲 明》+ Trump聯合國重點

英國外交部已於2016年指出中國嚴重違反中英聯合聲明
-
外交部承諾有權引用維也納條約法公約終止聲明
-
戴卓爾夫人指出三條條約仍然生效

#南京條約 #北京條約 #展拓香港界址専條
#終止聲明 #重啟三條條約
#脫共解殖 #回歸英聯邦
#重奪主權 #主權在民

推

ok

推1/10

推2/10

推3/10

推4/10

推5/10

推6/10 香港獨立 唯一出路

推7/10

推8/10 一月一維園見

推9/10

推10/10 香港獨立 唯一出路

沒必要刻意支持港獨
沒必要大力反對港獨
作為一個假設性的趣味題目
平日多想像一下、閒聊一下
妄想中、幻想中、理想中香港獨立的樣子
多看世界上其他
沒有軍隊的國家
沒有水源的國家
沒有能源的國家等等是如何活下來
不管香港是一個國家、或者是一個中國城市
有能力自己照顧自己、甚至照顧別人，一定是好事
日常生活中的家庭意義上
「獨立」在更多時候並不是家族分裂，而是開枝散葉

第一批獨立嘅人都唔係清楚咁知道香港要點獨立 你根本對獨派無基本認識 你正文嗰啲問題一早討論過而且有答案

但係唔係個個知同參與想討論嘛，如果真係要獨，應該要比多啲人參與係討論和認識獨派唸法

自保嘅力量都冇學咩人講獨立？
此post已完